預算案：派糖方案率先睇 打工仔冇驚喜

預算案：派糖方案率先睇 打工仔冇驚喜

新任財政司司長陳茂波將於明日(22日)公布其首份財政預算案，這同時是本屆政府任期內最後一份預算案。受惠於賣地收入大幅超標，其他多項稅收也較預期理想，港府在本財政年度將錄得約800億港元盈餘，較前財政司長曾俊華去年估計的114億港元，高出近600億港元。截至本財政年度尾的財政儲備，將首次超越9200億港元水平，相當約24個月的政府開支。

不過，由於特首梁振英在任內最後一份施政報告，加推了多項經常性及非經常性民生措施，需要近400億港元「埋單」，故今年預算案的一次性「派糖」力度只會與去年相若，金額約為300億港元，包括退稅、差餉寬免、綜緩、生果金及長者生活津貼「出雙糧」等。

在刺激經濟及支援中小企方面，今年預算案將繼續重點支持旅遊及餐飲等行業，以減輕訪港內地旅客下跌帶來的影響，包括豁免旅行社、酒店、旅館、食肆及小販牌照費一年，撥款旅發局加強推廣香港，尤其是吸引更多高消費過夜旅客及開拓新興市場，當局亦會延長中小企融資擔保計劃。

年年一撚樣copy and paste，換個人簽名攪掂

接任得半年你都預左啦

説好的大麻，娼妓合法化去左邊？

大麻娼妓徵税大大增加財政收入